%!TEX root = ../Satzung.tex
\chapter{Vorstand}\label{cha:vorstand}

\section{Zusammensetzung des Vorstandes}\label{sec:vorstand}
\begin{absätze}
    \item Der Vorstand besteht aus drei gleichberechtigten Personen. Ein Mitglied des Vorstandes wird durch die Mitgliederversammlung mit der Führung der Kasse beauftragt.
    \item Für den erweiterten Vorstand können bis zu vier Beisitzer*innen für feste Aufgabengebiete gewählt werden.
\end{absätze}

\section{Rechtsvertretung des Vereins}
Vorstand im Sinne des § 26 BGB sind die Vorstandsmitglieder gemäß \ref{sec:vorstand} Abs. 1.
Die Mitglieder des Vorstandes sind jeweils einzelvertretungsberechtigt.

\section{Ehrenamtlichkeit des Vorstandes}
Die Vorstandsmitglieder sind ehrenamtlich tätig. Entstehende finanzielle Aufwendungen können ihnen vom Verein erstattet werden. Näheres kann in einer Ordnung geregelt werden.
    
\section{Aufgaben des Vorstandes}
\begin{absätze}
    \item Der Vorstand führt die Geschäfte des Vereins im Rahmen dieser Satzung.
    \item Der Vorstand führt die Beschlüsse der Mitgliederversammlung aus.
    \item Der Vorstand hat auf jeder ordentlichen Mitgliederversammlung Rechenschaft über die seit der letzten Mitgliederversammlung geleistete Arbeit abzulegen.
    \item Der Vorstand ist für alle Angelegenheiten des Vereins zuständig, sofern durch diese Satzung, Beschlüsse oder Ordnungen nicht anders geregelt.
\end{absätze}

\section{Bestellung und Abberufung des Vorstandes}
\begin{absätze}
    \item Der Vorstand wird von der Mitgliederversammlung auf die Dauer eines Jahres gewählt. Dabei wird auch die Rolle des*der Kassenbeauftragten festgelegt. Wiederwahl ist zulässig.
    \item Mindestens ein Mitglied des Vorstandes muss zum Zeitpunkt der Wahl ordentliches Mitglied des Vereins sein.
    \item Nach Ablauf der Amtszeit bleiben die Mitglieder des Vorstands bis zu einer Neuwahl des Vorstands im Amt.
    \item Eine vorgezogene Neuwahl des Vorstands kann von der Mitgliederversammlung mit einer absoluten Mehrheit beschlossen werden.
\end{absätze}

\section{Vorstandssitzungen}
\begin{absätze}
    \item Vorstandssitzungen finden nach Bedarf statt und werden grundsätzlich einvernehmlich einberufen. In Ausnahmefällen ist eine Vorstandssitzung aber auch dann einzuberufen, wenn dies von mindestens der Hälfte der Mitglieder des Vorstands beantragt wird.
    \item Der Vorstand ist beschlussfähig, wenn mindestens die Hälfte der Vorstandsmitglieder anwesend sind. Die Beschlüsse des Vorstands werden mit Stimmenmehrheit der anwesenden Vorstandsmitglieder gefasst.
    \item Das Nähere kann eine Geschäftsordnung regeln.
\end{absätze}
